港大舍監確認兩學生被捕

昨日金鐘示威事件，警務處處長盧偉聰今午表示已共拘捕11人，分別涉嫌公眾地方妨擾、非法集會、襲警及與暴動有關罪行。據港大學生會學苑fb稱，至今有6名大學生被警方拘捕，當中包括4名港大生，其中兩人涉嫌遊蕩，另外有一名城大生和一名浸大生。學苑fb指，警方持有搜查令，正前往香港大學李國賢堂作搜查。消息傳開後，立法會議員許智峯及鄺俊宇，以及律師和一批港大舊生晚上到場了解。
香港大學李國賢堂舍監吳兆文表示，兩名宿生昨日在示威中被警方拘捕，義務律師已接觸兩人，得知他們正辦理保釋手續，暫時未知警方拘捕他們的罪名。他指警方沒有到宿舍搜查，強調校方會確保警方有足夠法律理據才可以入校舍搜查。
鄺俊宇表示，晚上接獲港大學生求助，指有消息稱警方將搜查李國賢堂學生宿舍，他隨即趕至現場，目前已知義務律師成功接觸到被捕學生，得悉正辦理保釋手續。許智峯稱，警方搜宿舍的消息傳開後，港大校園瀰漫着白色恐怖，學生們感到驚恐，他們接到消息才趕至。他指消息稱有警車到過各大專院校停留，惟未能確定是否屬實。兩人指無論是否虛驚一場，亦有責任保護學生。
城大發言人表示，暫未有確實學生被捕的數字提供，對於有消息指有城大學生受傷及被捕，校方表示非常關注和痛心。發言人稱，校方一直以學生的安全為重，希望能與受傷或被捕的學生聯絡，讓大學了解實際情況下，提供適切的幫助。同時，城大亦希望再次呼籲學生注意自己和他人的安全。

香港大學李國賢堂舍監吳兆文（左二）確認兩名宿生被警方拘捕。

港大生

新共校長失蹤

學校唔係應該保護學生？

犯左法呀 點保護呀

犯咩法呀屌你老母

白色恐怖

犯咗咩法？你老母喺大陸做雞幾廿年就真係犯法啦

自己睇啦你老母 選擇性失明？

淨係hku校長都唔會發聲

屌你老母未審先判呀

個校長死左去邊呀

義務律師已接觸兩人，得知他們正辦理保釋手續，暫時未知警方拘捕他們的罪名。

你老母就犯法，大陸做雞廿年

支那人黎，啋你有味

未知會唔會係記者，拉得就有嫁啦 差在告唔告得入

咪臭係 殺錯人應該都要保護啦

見到 zhang xiang 個名都知哂鳩氣
唔開埋大門算偷笑

你大陸出世呀？
香港係無罪假定，一日未判都唔可以話有罪，你最多話班黑警用邊條罪老屈緊。

你都識話差在告唔告得入一日未告得入都唔可以話有罪 未審先判on9

唔見我比人拉

我都明既，犯左犯點會話自己犯左法，加上呢度咁多連衛兵

犯咩法呀屌你老母？
強姦左樓主老母？
咁佢地都幾重口味

多謝你為香港人犧牲